## リンク先の情報源の種別
以下では、リンク先の情報源の種別を次のように表す。

* 人物名をキーワードにした[CiNii Research](https://cir.nii.ac.jp)の検索結果ページへのリンクは、「CiNii Research検索」と示す。
* 学術雑誌の記事は「書誌のみ」または「PDFあり」と示す。「書誌のみ」のもののリンク先はCiNii Researchのページ。
* 国立国会図書館デジタルコレクションで公開されている書籍は「書籍 (NDL)」と示す。
公開範囲が「インターネット公開（保護期間満了）」のものに加えて、[個人向けデジタル化資料送信サービス](https://www.ndl.go.jp/jp/use/digital_transmission/individuals_index.html)により閲覧可能なものも含む。
* Internet Archive で公開されている書籍（漢籍）は「書籍 (IA)」と示す。
* 紙媒体の書籍をリストに含めるかどうかは考え中だが、含めるとしたら、国会図書館の書誌情報のページにリンクして、「紙書籍」と示す予定。
* 「ブログ」という大雑把な呼び方が適切なのかはやや悩むところだが、個人のウェブサイトやブログの類には「ブログ」と示す。
ブログ全体の名称のみを示すか、あるいは、個別記事の題名の後に「
（@ブログ全体の名称）」のように追記する。
「解體晉書」などのframeタグを使ったサイトは、トップページにリンクする。

<!--
* [書誌のみ]
  []()
  （）
* [PDFあり]
  []()
  （）
* [ブログ]
  []()
  （@）
* [紙書籍]
  []()
  （）
* [書籍 (NDL)]
  []()
  （）
-->

<hr>

